URL: http://www.dajiyuan.com/gb/5/9/10/n1048571.htm
                        <h>纽约地铁抽查旅客引发不同反应
     _________________________________________________________________

   <p>【大纪元9月10日讯】(美国之音记者：韦弗2005年9月10日华盛顿报导)2001年9
   11号纽约遭到恐怖份子袭击造成将近3千人丧生，从那时到现在已经
   过去了整整4年。但是，伦敦列车和公共汽车爆炸事件让人们意识到，纽约目前
   匀皇遣话踩的。此外，这些事件还引起了争论，争论的焦点是怎样在不损害美
   人民自由的情况下遏制恐怖主义。

   <p>纽约已敬4年前的袭击中恢复过来，经
   济和房地产业繁荣昌盛。住在布鲁克林区大西洋大道的穆斯林移民说，在这座城
   市居住有安全感，不担心受到歧视。在华盛顿广场公园，人们为了保住一个著名
   的摇滚乐俱乐部而举行集会，他们中的大多数人觉得，恐怖主义是很遥远的事。
   巴特利公园和世贸大楼原
   址只隔一个街区，那里的办公室工作人员正在享受夏末时光，但他们表示，9/11
   留下的记忆并没有消失。

   <h>*9/11记忆无法消失*

   <p>一个男子是这样说的：“我觉得，这座城市已经
   恢复到一个新的正常状态。我认为，事情不会再像以前那样了。我们已经
   找不到以前那种自由自在、无牵无挂的感觉了。”

   <p>一位女士也谈了自己的感受：“你每天照样生活，但肯定比过去谨慎多了。想到
   过去发生的事，每当你穿过地下隧道或者过桥的时候，过去的事就会浮现在脑海
   里，你有时总会想起这个事件。”

   <p>伦敦袭击事件发生之后，纽约警方开始对进入地铁车站的旅客携带的包进行随机
   检查。纽约共有460多个地铁站。警方每隔几小时就在不同的地铁站设立检查站
   对旅客进行检查，但不根据种族、国籍、性别和年龄等外貌特征来确定检查对
   蟆

   <p>不过，假如旅客不愿意让自己的包受到检查，就可以到几个街区以外的车站去。
   那些主张公民应当享有充份自由权的人士批评说，纽约当局的这种做法违反宪法
   ，因为宪法禁止对不受到怀疑的人进行搜查，而且无法证实这种搜查的确加强了
   公共安全。这些人士提出，来自中东和南亚的人将会受到更多的检查。

   <h>*人权组织不满检查制度*

   <p>针对这种检查制度，纽约公民自由联盟向联邦法院提出了诉讼。这个组织的负责
   人利伯曼说：“纽约人经
   历了9/11，我们在9/11事件中受到了伤害，9/11这一天和此后的日子都让我们感
   到恐惧。我们经
   受过痛苦，不想再有这样的遭遇。我们想要真正的安全，而不想要虚假的、只是
   让人感觉不错的解决方法，也不想要那种大海捞针式的反恐方式。我们的警察有
   能力做得比这好的多。”

   <p>华尔街日报的社论撰写人拉
   比诺维茨持不同的观点。她认为，这种维护公民权利的想法实际上保护了9/11恐
   怖主义分子。她说，即便只对地铁旅客进行部份检查也比不检查好：“每种监视
   手段都有非常好的效果，这会让人不敢轻举妄动。”

   <p>辣扰滴茨说，警察还应当采用“外貌甄别”手段，在确定检查对像时把种族、
   炅洹⑿员鸷推渌外貌特征作为考虑因素。

   <h>*民众对抽查意见不同*

   <p>那么，普通纽约人怎样看待这些安全措施呢？从各类采访对象的反应来看，大多
   数纽约人反对根据种族来确定检查对象，但对检查旅客提包的措施表示支持。

   <p>公园里的一位黑人说：
   “我觉得，对我们所在的这种环境来说，这是一件好事。在20年前，这不是好事
   ，但我觉得目前需要这样做。”

   <p>公园里的一位亚裔女学生说：“我有一个男朋友，他是从一个伊斯兰国家来的，
   他差不多被检查了3次。”

   <p>无论法院做出怎样的判决，过一段时间之后，纽约地铁的检查工作或许就不再像
   现在这样引人注目了。纽约都市交通管理局8月23号宣布，拨款2亿1千2百万美元
   委坠防承包商洛克希德.马丁公司在整个纽约交通系统安装高科技监视系统，包
   括1千多个摄像机、检查可疑包裹的软件以及3千个行动传感器。

   (http://www.dajiyuan.com)

   9/11/2005 3:06:12 AM
